90後竟學股評人寫文

自以為對股票了解，竟學股評人寫文，請大大力插

以下係節錄

今次要講的股票就係佢，太古地產（1972），就咁睇個名就已經知佢母公司係邊間。太古係2011年分拆出地產部分獨立上市，當時的招股書就指出分拆係為左獲得資金。當時太地上市文件就指出自己擁有以下的優勢

1.強勢品牌及作為首選業主的聲譽

2.具有構思、設計、發現以至管理綜合商業物業項目的能力，以成功活化市區環境見稱

3.擁有開發新項目及獲取黃金地段土地的能力

而事實上太地無論係管理商場定係寫字樓，佢的能力確實高人一等，例子有太古廣場同埋太古坊，之後會再深入講述。

當初太地上市個陣，主要建成的物業都係係香港同中國，但太地係2011年上市文件就已經有講述太地係美國邁阿密市持有一幅土地進行綜合發展，項目稱為Brickell City Center，係2106年第一期就已經開幕，收入開始入賬；而第二期就2018年先施工，意味要再等幾年先會再見到大額的入賬。直至而家太地繼續係香港，中國同美國發展。

係香港主要的物業可以分為辦公樓、零售物業同埋住宅。辦公樓包括有鰂魚涌太古坊八幢辦公樓、金鐘太古廣場、太古城中心以及東涌東薈城。零售物業就當然有著名的太古廣場購物商場、太古城中心以及東薈城名店倉。住宅方面就包括服務式住宅同埋幾項豪宅，呢到就唔詳細講。由單單睇太地的辦公樓同零售物業的地點，就已經知太地的其中一個優惠，就係大多都係甲級地段。作為一間商業收租的公司，地段係同收入掛鉤，尤其香港甲級土地可以話物以稀為貴，甲級寫字樓同埋零售舖的舖租可以係一般的好幾倍，而且都保證出租率維持高水平。無論係辦公樓定係零售物業，出租率都接近百分之百，而要講最出名的商廈就當然要講太古廣場。

另外可以bookmark定我個blog，等我一出文就插

Your mother is a woman

有咩問題？

唔通陳永陸、曾x倉呢推老野就一定叻既咩

中型股希慎既管理翻新重建都做得好過佢